![SIMS3](https://cdn.cloudflare.steamstatic.com/steam/apps/102820/capsule_616x353.jpg)
# SimsMedieval-TH
The Sims Medieval Pirates and Nobles thai mod

| SIMSCOLONY| SimsMedieval |
| ------------- | ------------- |
| SimsMedieval MOD Siting| [ดาวโหลดตัวตั้งค่าส](https://github.com/simcolony/SimsMedieval-TH/raw/master/MTS_Rockerduck_1187434_d3dx9_31.rar) |
| SimsMedieval แปลไทย| [ SimsMedieval แปลไทย](https://github.com/simcolony/SimsMedieval-TH/raw/master/TSMTH_RomanCamp.rar) |

# ซื้อเกม [SimsMedieval deluxe](https://www.cdkeys.com/pc/games/the-sims-medieval-pc-mac-cd-key-origin?mw_aref=simscolony)

## วิธีติดตั้งสำหรับ PC Origin
1. ดาวน์โหลด FrameWork http://www.mediafire.com/?b6jje9b8j6um1qa
2. แตกไฟล์แล้วนำไฟล์ที่โหลดไปไว้ไดเรกทรอรี่ที่คุณลงเกมไว้ C:\Program Files (x86)\Origin Games\The Sims Medieval
3. ดาวน์โหลด MOD Thai SimsMedival แล้วแตกไฟล์นำไฟล์ข้างในที่ได้คือ โฟลเดอร์ Mods และ ไฟล์ Resource.cfg ไปลงไว้ที่ ไดเรกทรอรี่ติดตั้งเกม 
C:\Program Files (x86)\Origin Games\The Sims Medieval


## วิธีติดตั้งสำหรับ PC ไฟล์เถื่อน
1. ดาวน์โหลด FrameWork http://www.mediafire.com/?b6jje9b8j6um1qa
2. แตกไฟล์แล้วนำไฟล์ที่โหลดไปไว้ไดเรกทรอรี่ที่คุณลงเกมไว้ C:\Program Files (x86)\Electronic Arts\The Sims Medieval
3. ดาวน์โหลด MOD Thai SimsMedival แล้วแตกไฟล์นำไฟล์ข้างในที่ได้คือ โฟลเดอร์ Mods และ ไฟล์ Resource.cfg ไปลงไว้ที่ ไดเรกทรอรี่ติดตั้งเกม C:\Program Files (x86)\Electronic Arts\The Sims Medieval


## วิธีติดตั้งสำหรับ Mac
1. ดาวน์โหลด Framework
2. แตกไฟล์ 
3. นำโฟลเดอร์ Mods ไปไว้ที่ Contents/Resources/transgaming/c_drive/Program Files/Electronic Arts/The Sims Medieval 
4. ดาวน์โหลด d3dx9_31.dll  https://www.dll-files.com/d3dx9_31.dll.html
5. แตกไฟล์ 
6. นำโฟล์ d3dx9_31.dll ไว้ที่ Contents/Resources/transgaming/c_drive/Program Files/Electronic Arts/The Sims Medieval/Game/Bin
7. นำโฟล์ TSM Thai Pack ไปไว้ที่ Contents/Resources/transgaming/c_drive/Program Files/Electronic Arts/The Sims Medieval/Mods/Packages

หรือ ไปที่โฟลเดอร์ Application คลิกขวาที่ The Sims™ Medieval เลือก Show Package Contents 


ข้อมูลการปรับรุ่น Version List

TSMLH v1.4
- แปลเคสว A Missing Child ไม่ได้แปลของอาชีพ Wizards(นักเวทย์) ที่เหลือแปลครบหมด
- แปลชื่อเคสว ล่าหมู่ป่า และเคสววิจารณ์ราชวงศ์
- แปลในส่วนการซื้อหนังสือ
- ฯลฯ

TSMLH v1.5
- แปลเคสว Crab Bandit สมบูรณ์
- แปลเคสว Ancienct Secrets สมบูรณ์
- แปลเคสว Constellation Confrontation สมบูรณ์
- ฯลฯ

TSMLH v1.6
- แปลเคสว ContentsGenie 
- แปลเคสว Family Crest
- แปลเคสว O Fortuna อาจจะไม่สมบูรณ์ ถ้าพบเจอศัพท์ อังกฤษ ช่วยถ่ายรูปมาให้ด้วยนะครับ
- ปรับปรุงหน้าเว็๋บใหม่
- ฯลฯ

TSMLH v1.7
- แปลเคสว Fountain of Legend สมบูรณ์
- แก้ตัวอักษรในเกมหายหลังจากที่ลงแพท 2.0 หรือ ติดตั้งภาคเสริม Pirates and Nobles
- แปลส่วนคำสั่งเพิ่มเติม
- ฯลฯ 

TSMLH v1.8
- แปลคำสั่งของพระราชาในส่วนว่าราชการและเคสวย่อยๆ ที่มากับภาค P&N
- แก้ไขเคสวที่หายไปของเวอร์ชั่น 1.0 - 1.6 หลังจากเพิ่มตาราง P&N
- ทำการรวมตารางภาคหลักและ P&N ให้เป็นตารางเดียว
- แปลเคสวใหม่อีก 1-2 เควส
- ฯลฯ 

TSMTP v2.0
- ปรับปรุงซอฟต์แวร์ติดตั้ง
- ปรับปรุงคำศัพท์ต่างๆ
- แก้ไขคำศัพท์ให้ถูกต้อง
- แปลส่วน Interface ผู้ใช้ทั้งหมด
- แปลส่วนคำสั้่งเพิ่มเติม
- ปรับปรุงข้อมูลผู้ใช้
- ปรับปรุงการแสดงข้อความ
- ปรับปรุงกราฟิกการใช้งาน
- ฯลฯ

TSMTP v2.1 
- ปรับปรุงซอฟต์แวร์ติดตั้ง
- ปรับปรุงกราฟิกการใช้งาน
- ปรุบปรุงโลโก้
- แก้ไขข้อผิดพลาดซอฟต์แวร์ติดตั้งรุ่น 64bit
- ปรับปรุงระบบตารางและระบบภาษา
- แปลส่วนความสำเร็จ
- แปลส่วนอุปนิสัยเพิ่มเติม
- แปลส่วนภารกิจ (เควส) เพิ่มเติม 
- แปลส่วน Interface เพิ่มเติม
- แปลส่วนคำสั้่งเพิ่มเติม
- แปลส่วนข้อความและคำพูดเพิ่มเติม
- แปลส่วนหัวเรื่องเพิ่มเติม
- แก้ไขคำศัพท์ให้ถูกต้อง
- แก้ไขข้อผิดพลาดบางประการ (บัค)
- ฯลฯ

TSMTP v2.2 
- ปรับปรุงซอฟต์แวร์ติดตั้ง
- ปรับปรุง GUI ตัวติดตั้ง
- แก้ไขข้อผิดพลาดในตัวติดตั้ง (การคัดลอกไฟล์)
- แก้ไขข้อผิดพลาดซอฟต์แวร์ติดตั้ง (การถอนการติดตั้ง)
- แก้ไขข้อผิดพลาดของ Router (ตำแหน่ง Path ไฟล์ติดตั้ง)
- ปรับปรุงตัวอักษรแสดงผล
- ปรับปรุงระบบการแปล
- ปรับปรุงคำศัพท์และการสะกด
- แปล Interface ผู้ใช้เพิ่มเติม
- แปลภารกิจ (เควส) เพิ่มเติม
- แปลคำสั่งเพิ่มเติม
- แปลสถานที่เพิ่มเติม
- แปลอาชีพเพิ่มเติม
- แปลข้อความและคำถาม
- แปลตัวเลือกและคำอธิบาย
- แปลวัตถุไอเท็มเพิ่มเติม
- แปลหัวข้อและการค้า
- แปลอุปนิสัยในภาคเสริม: ล่าขุนทรัพย์โจรสลัด 
- แปลโหมดสร้างซิมส์เพิ่มเติม
- แปลหนังสือบันทึกความสำเร็จ
- แปลรางวัลและคำสั่ง
- แปลประโยคและกล่องข้อความ
- แปลขั้นตอนและความช่วยเหลือ
- แปลคำแนะนำต่างๆ 
- แก้ไขข้อผิดพลาดบางประการ (บัค)
- ฯลฯ

TSMTP v2.2 (Fixed)
- ปรับปรุงซอฟต์แวร์ติดตั้ง
- แก้ไขข้อผิดพลาดตัวติดตั้งในการติดตั้งไฟล์ resource.cfg 
- ยกเลิกระบบถอนการติดตั้ง 
- แก้ไขข้อผิดพลาดของ Router (ตำแหน่ง Path ไฟล์ติดตั้ง)
- ปรับปรุงตัวอักษรแสดงผล
- ฯลฯ

TSMTP v2.3 
- ปรับปรุงซอฟต์แวร์ติดตั้ง
- ปรับปรุง GUI ตัวติดตั้ง
- แก้ไขข้อผิดพลาดของ Router (ตำแหน่ง Path ไฟล์ติดตั้ง)
- เปลี่ยน Path ที่ตั้งตัวติดตั้ง
- ปรับปรุงตัวอักษรแสดงผล
- ปรับปรุงตัวอักษรอักขระพิเศษ
- ปรับปรุงคำศัพท์และการสะกด
- แปล Interface ผู้ใช้เพิ่มเติม
- แปลภารกิจ (เควส) เพิ่มเติม
- แปลคำสั่งเพิ่มเติม
- แปลสถานที่เพิ่มเติม
- แปลอาชีพเพิ่มเติม
- แปลข้อความและคำถาม
- แปลตัวเลือกและคำอธิบาย
- แปลวัตถุไอเท็มเพิ่มเติม
- แปลหัวข้อและการค้า
- แปลหนังสือบันทึกความสำเร็จ
- แปลรางวัลและคำสั่ง
- แปลประโยคและกล่องข้อความ
- แปลข้อความสนทนา
- แปลขั้นตอนและความช่วยเหลือ
- แปลคำแนะนำต่างๆ 
- แก้ไข Layout ตัวติดตั้ง
- อัพเดท Framework รองรับวินโดวส์ 8
- ทดสอบระบบการแสดงอักขระในหน้าโหลดเกมส์
- ทดสอบระบบตัวติดตั้ง และ การ Build
- ทดสอบระบบแตกๆไฟล์ และ การบีบอัด index 2 ชั้น
- ลดขนาดการ Build
- ปรับปรุงเวอร์ชั่นตัวติดตั้ง
- ปรับปรุงภาพเพิ่มเติม
- ปรับปรุงโลโก้เพิ่มเติม
- แก้ไขข้อผิดพลาดภาพหายในหน้าโหลดเกมส์
- เพิ่มระบบ X8 Engine อำนวยความสะดวกในการติดตั้งไฟล์
- อัพเดท Patch และ รองรับภาคเสริมอนาคต
- Build ใหม่ด้วย S3pe รองรับตารางรุ่นใหม่
- แก้ไขข้อผิดพลาดบางประการ (บัค)
- แปลภารกิจ Ominous Tides
- ฯลฯ

